# 作业

## 1

$
(A+cd^T)=A^{-1}-\frac{A^{-1}cd^TA^{-1}}{1+d^TA^{-1}c} \\
B=A+2e_3e_2^T \\
C=B+e_3e_3^T \\
$
$
\begin{aligned}
B^{-1} &=A^{-1}-\frac{A^{-1}2e_3e_2^TA^{-1}}{1+e_2^TA^{-1}2e_3} & C^{-1} &=B^{-1}-\frac{B^{-1}e_3e_3^TB^{-1}}{1+e_3^TB^{-1}e_3}\\
       &=A^{-1}-\frac{2A^{-1}_{*3}A^{-1}_{2*}}{1+2A^{-1}_{23}} & &=B^{-1}-\frac{B^{-1}_{*3}B^{-1}_{3*}}{1+B^{-1}_{33}}\\
       &=A^{-1}+ 2
\left( \begin{matrix}
1 \\
-1 \\
2
\end{matrix} \right)
\left(
\begin{matrix}
0 & 1 & -1
\end{matrix}
\right)   &&=B^{-1}+\left( \begin{matrix}
-1 \\
1 \\
-2
\end{matrix} \right)
\left(
\begin{matrix}
1 & 4 & -2
\end{matrix}
\right)\\
&=\left(\begin{matrix}1 & 2 & -1 \\0 & -1 & 1 \\1 & 4  & -2 \end{matrix}\right) &&=
\left(\begin{matrix}0 & -2 & 1 \\1 & 3 & -1 \\-1 & -4  & 2 \end{matrix}\right)
\end{aligned}
$

---

## 2

$
(1) \\
L = \left(
    \begin{matrix}
    1 & 0 & 0 \\
    4 & 1 & 0 \\
    3 & 2 & 1 \\
    \end{matrix}
    \right) \quad
U=\left(
    \begin{matrix}
    1 & 4 & 5 \\
    0 & 2 & 6 \\
    0 & 0 & 3 \\
    \end{matrix}
    \right)
\\ \quad\\
(2) \\
A=LU \;解 AX=E, A^{-1}=X \\
let \;\;LY = E \quad UY=X \\
Y=\left(\begin{matrix}1&0&0\\-4&1&0\\5&-2&1\end{matrix}\right)
\quad
A^{-1}=X=\left(\begin{matrix}
\frac{62}{3} & -\frac{20}{3} & \frac{7}{3}\\
-7 &  \frac{5}{2}& -1 \\
\frac{5}{3} & -\frac{2}{3} & \frac{1}{3}\end{matrix}\right)
$

---

## 3

$
\left( \begin{array}{cccc|c}
1 & 2 & 4 & 17 & 1 \\
3 & 6 & -12 & 3 & 2\\
2 & 3 & -3 &  2 & 3\\
0 & 2 & -2 & 6 & 4\\
\end{array}
\right) \Rightarrow
\left( \begin{array}{cccc|c}
3 & 6 & -12 & 3 & 2 \\
\frac{1}{3} & 0 & 8 & 16 & 1\\
\frac{2}{3} & -1 & 5 &  0 & 3\\
0 & 2 & -2 & 6 & 4 \\
\end{array}
\right) \Rightarrow
\left( \begin{array}{cccc|c}
3 & 6 & -12 & 3 & 2 \\
0 & 2 & -2 & 6 & 4 \\
\frac{2}{3} & -\frac{1}{2} & 4 &  3 & 3\\
\frac{1}{3} & 0 & 8 & 16 & 1\\
\end{array}
\right) \Rightarrow \\\quad\\
\left( \begin{array}{cccc|c}
3 & 6 & -12 & 3 & 2 \\
0 & 2 & -2 & 6 & 4 \\
\frac{1}{3} & 0 & 8 & 16 & 1\\
\frac{2}{3} & -\frac{1}{2} & \frac{1}{2} &  3 & 3\\
\end{array}
\right) \\ \;\\
P = \left( \begin{array}{cccc}
0 & 1 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 1 \\
1 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 1 & 0 \\
\end{array}
\right)\quad
L = \left( \begin{array}{cccc}
1 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 & 0 \\
\frac{1}{3} & 0 & 1 & 0 \\
\frac{2}{3} &  -\frac{1}{2} & \frac{1}{2} & 1 \\
\end{array}
\right)\quad
U = \left( \begin{array}{cccc}
3 & 6 & -12 & 3 \\
0 & 2 & -2 & 6 \\
0 & 0 &  8 & 16 \\
0 & 0 &  0 & -5 \\
\end{array}
\right)\quad
\\ \;\\
PA = LU \rightarrow PAx = LUx = Pb \rightarrow Ly=Pb \rightarrow Ux=y\\\;\\
PB = \left( \begin{array}{cccc}
3  \\
4 \\
17 \\
3 \\
\end{array}
\right) \rightarrow y=
\left( \begin{array}{cccc}
3  \\
4 \\
16 \\
-5 \\
\end{array}
\right)\rightarrow \\\;\\x=
\left( \begin{array}{cccc}
2  \\
-1 \\
0 \\
1 \\
\end{array}
\right)
$

---

## 4

$当\,\xi=0\,时。第一列主元为0，不存在LU分解\\
当\,\xi=\pm\sqrt{2}\,时。第二列主元为0，不存在LU分解 \\
当\,\xi=\pm\sqrt{3}\,时。第三列主元为0，不存在LU分解$

---

## 5

$
(1), (2), (4), (5), (6) 是子空间。\\
理由: \\
加法封闭: \\
\quad 对称矩阵 相加 对应元素仍相等 \\
\quad 反对称矩阵相加对应元素仍互为相反数 \\
\quad 上三角矩阵相加后对角线以下的元素仍为0\\
\quad 下三角矩阵相加后对角线以上的元素仍为0\\
\quad 迹为0的矩阵相加后对角线的元素之和仍然为0\\
数乘封闭: \\
\quad 对称矩阵数乘后 对应元素仍相等 \\
\quad 反对称矩阵数乘后 对应元素仍互为相反数 \\
\quad 上三角矩阵数乘后 对角线以下的元素仍为0 \\
\quad 下三角矩阵数乘后 对角线以上的元素仍为0\\
\quad 迹为0的矩阵数乘后 对角线的元素之和仍为0\\
(3) 不是子空间。\\
理由: \\
\quad 设A是可逆矩阵，则-A也是可逆矩阵 \\
\quad Z = A+(-A) = O, Z矩阵不可逆。
$

$
设nXn的实数矩阵构成的集合为 V \\
其中x,y,z \in V \\
\begin{aligned}
A1 :&\; 矩阵相加后每个元素仍然是实数，仍然属于 V \\
A2 :&\;\because ((x+y)+z)_{ij} = x_{ij}+y_{ij}+z_{ij} = (x+(y+z))_{ij} \\
    &\;\therefore (x+y)+z = x+(y+z) \quad \forall x, y, z \in V\\
A3 :&\;\because (x+y)_{ij} = x_{ij}+y_{ij} = (y+x)_{ij} \\
    &\;\therefore x+y = y+z \quad \forall x, y \in V\\
A4 :&\;令O的每个元素都为0，则 O \in V \quad( x+O)_{ij} = x_{ij} \\
    &\;\therefore x+O=x \quad \forall x \in V\\
A5 :&\;x_{ij}+(-x)_{ij}=0 \\
    &\;\therefore x+(-x)=0 \quad \forall x \in V\\
M1 :&\;\because (\alpha x)_{ij} = \alpha * x_{ij} \\
    &\;\therefore \alpha x \in V \quad \forall x \in V \\
M2 :&\;\because ((\alpha \beta)x)_{ij} = \alpha \beta x_{ij} = (\alpha(\beta x))_{ij}\\
    &\;\therefore (\alpha \beta)x = \alpha(\beta x) \quad \forall \alpha, \beta \in R \quad \forall x \in V\\
M3 :&\; \because (\alpha(x+y))_{ij} = \alpha(x_{ij} + y_{ij}) =(\alpha x + \beta y)_{ij}\\
    &\; \therefore \alpha(x+y) = \alpha x + \beta y \quad \forall \alpha \in R \quad \forall x,y \in V\\
M4 :&\; \because ((\alpha + \beta)x)_{ij} = \alpha x_{ij} + \beta x_{ij} = (\alpha x + \beta x)_{ij} \\
    &\; \therefore (\alpha +\beta)x = \alpha x + \beta x \quad \forall \alpha,\beta \in R \quad \forall x \in V \\
M5 :&\; \because (1x)_ij = 1*x_{ij} = x_{ij}\\
    &\; \therefore 1x = x \quad \forall x \in V\\
\end{aligned}
$
